行政會議成員湯家驊：我不認識蔡若蓮 ... 但看了這張照片，我痛心疾首！

我不認識蔡若蓮，也不知她曾經做過什麼十惡不赦、殺人放火的錯事，但看了這張照片，我痛心疾首！這是教大學生在所謂「民主牆」上的大字報。寫的人將會是我們下一代的為人師表、相信也自認是民主派支持者。為何我們的社會、我們的教育制度竟然淪落至此？為何心向民主的人，意然變得這樣邪惡？假如民主派不公開譴責這種惡毒言行、勸止盲目仇恨的漫延，民主運動尚有什麼希望？

也不知她曾經做過什麼十惡不赦、殺人放火的錯事

佢做議員係咪訓足咁多年

又要淚灑雪廠街

佢就算喇 淚灑雨廠街
我勸大家留個負皮 上一頁就算

知道有雪廠街衰十一呢樣嘢 我都痛心疾首

有你一個賣港呀，民主運動已經冇希望啦

屌你老味共匪囚禁劉霞果陣你有冇痛心疾首呀

大話湯死全家啦

冇犯法都有得出黎9up 依條友曝光率都幾高

每次聽到有人搞細路仔 / 女，我都痛心疾首⋯⋯！

未成年少女都搞
我直情想殺撚左你呀 雪廠街

痛心就冇，不過好噁心

講緊你啊湯家驊

湯先生每隔一排就痛心，要唔要去醫院做返個body check好啲？

16-10-2016
湯家驊指誓詞冒犯涉道德倫理問題 感痛心疾首

17-10-2016
曾任立法會議員的民主思路召集人湯家驊於商台節目直言：「慶幸（我）唔喺議會，但好痛心仍係香港、中國人，聽到呢啲說話非常憤怒、痛心。」

31-8-2014

湯家驊指出，人大常委會今日的決定令人痛心，是香港黑暗的一天。

24-7-2014
機上298人全數罹難，令國際社會震驚。如此令人痛心疾首的空難為何會發生？

27-11-2009
這是導致整個民主運動裂痕日深的催化劑，也可能是瓦解民主運動的先兆。中央二十年做不到的，我們可能在短短四個月間做到了；能不令人痛心疾首？

我睇到今屆香港小姐冠軍張相都痛心疾首啦

收撚皮啦 屌你老母 過街老鼠

十一

我地見到湯家驊搞細路都好痛心㗎

雪廠街

政界田少雄

老是常出現
煙廠街五毛